---
title: Levenshtein distance
tags: tasks, 1sem
---


# Редакционное расстояние

Назовем расстоянием между двумя строками символов количество операций вставки, удаления, замены и перестановки двух соседних символов необходимых для перевода одной строки в другую. 

Вам необходимо написать функцию, которая на вход будет принимать два массива символов и их соответствующие размеры и возвращать минимальное расстояние между этими двумя строками. Стоимость каждой операции принять равной 1.

## Входные данные

Два массива символов и их размеры. Все символы являются заглавными.

Сигнатура функции
int distance(char \*s1, int size1, char \*s2, int size2);

## Примеры

|Ввод|Вывод|
|--|--|
|XXXABC<br>XXXACB|1|
|KITTEN<br>SITTING|3|

